以色列探月「創世紀號」墜毁 水熊蟲料月球存活

以色列私營登月探測器「創世紀號」（Beresheet）4月在月球表面墜毁，有份參與計劃的組織周二（6日）承認，太空船上載有數以千計被譽為地球最強生物、俗稱「水熊蟲」的緩步動物門（Tardigrades）。水熊蟲能抵受輻射、撞擊、低溫和高壓等，甚至能不靠食物生存數年之久。有專家估計這批水熊蟲能在月球存活多年，但相信難以繁衍。

美國非牟利組織「方舟使命基金會」（Arch Mission Foundation）創辦人斯皮瓦克（Nova Spivack）透露，研究人員分析「創世紀」號的軌迹及存放水熊蟲的裝置組合，相信牠們在太空船墜毁後存活機會非常高。他指出，這批水熊蟲已被脫水乾燥，處於人工休眠狀態，然後封存於環氧樹脂（epoxy）的人造琥珀中，未來只要補充水分，就可以復活。水熊蟲的大小不到1毫米，但生命力異常頑強，在150℃高溫及零下272℃低溫都能存活數分鐘。

On9污染哂
係咪cls

最驚佢地適應力強到可以係上面生存...
就算唔進化都好 到時爆開左粒AMBER你點捉,

月球異種